# MSPORT style guides

## Содержание

1. [Терминология](#terminology)
- [Объявление правил](#rule-declaration)
- [Селекторы](#selectors)
- [Свойства](#properties)
2. [Правила](#rules)
- [Объявление правил](#rule-declaration)
- [selectors](#selectors)
- [Свойства](#properties)
3. [CSS](#css)
- [Форматирование](#formatting)
- [Комментарии](#comments)
- [Объектно-ориентированный CSS и БЭМ](#oocss-and-bem)
- [ID Селектор](#id-selectors)
- [Хуки JavaScript](#javascript-hooks)
- [Границы](#border)
4. [PostCSS]
- [Синтаксис](#syntax)
- [Порядок объявления свойств](#ordering-of-property-declarations)
- [Переменные](#variables)
- [Миксины](#mixins)
- [Наследование](#extend-directive)
- [Вложенные селекторы](#nested-selectors)

<h3 id="terminology">Терминология</h2>

<h4 id="rule-declaration">Объявление правил</h4>

"Объявление правил" это имя данное селектору (или группе селекторов) с сопутствующими ему свойствами. Например:

```css
.listing {
  font-size: 18px;
  line-height: 1.2;
}
```

<h4 id="selectors">Селекторы</h4>

В объявлении правил "селекторы" - это части, которые определяют, к какому элементу DOM дерева будут применены правила стилей. Селекторы могут соответствовать HTML элементу, а также классу элемента, ID или любому другому атрибуту этого элемента. Вот несколько примеров:

```css
.my-element-class {
  /* ... */
}

[aria-hidden] {
  /* ... */
}
```

<h4 id="properties">Свойства</h4>

И, наконец, свойства, которые придают выбранным элементам их стиль. Свойства объявляются в виде пары "ключ-значение", объявления правил могут содержать одно или несколько свойств. Объявление свойств может выглядеть так:

```css
/* some selector */ {
  background: #f1f1f1;
  color: #333;
}
```

<h3 id="rules">Правила</h2>

- Использовать табуляцию с расстоянием в 2-пробела;
- По возможности использовать семантику тегов HTML5;
- Прописывать обязательные атрибуты title и alt для соотвествующих тегов `<a>` и `<img>`;
- Для аннулирования float использовать `clearfix`;
- Теги, классы и идентификаторы писать строчными буквами;
- Правильное написание названий классов и идентификаторов;
- если названия классов состоят из нескольких слов, то они пишутся через дефис "-" `.header-content`;
- Названия класса должны описывать то, чем является элемент, а не как он выглядит  `.read-more-link` вместо `.red-button`
